有冇人同我一樣好懷疑，新型券商會唔會醒到用 big data 撚狗？

諗吓，如果我係二世祖
我會叫個 daddy 開間券商俾我玩
我 daddy 幫我搞晒金融牌嗰啲麻煩嘢
我再請班勁嘅 IT 狗整好個系統同 App
之後靠 daddy 啲人脈駁埋 T1 光纖去港交所

個壇搞好，就可以推開戶免佣免費 V2 串流
咁實有一堆老散 join 啦

但冇人知我一早叫班 IT 狗喺買賣 API 做咗手腳
啲 users 幾時入貨、出貨都 log 撚晒
分析同統計晒佢哋啲 behaviors
之後可以對住佢哋啲盤嚟食

其實有冇 policy 限制佢哋咁做

咁多間券商

新個間友字頭就係big data 選股做賣點

一直做緊
不過唔只Ai
唔只一間
唔只香港

簡稱：大戶

好似話不嬲大戶有心理學家分析老散?

心理學家都係鳩噏分析

但有 data 真係玩晒

X屠X牛

支那牛應該做到？

好似啲ibank 以前啲prop desk都係咁trade
但係08年後ban咗

高頻交易

就算係都冇得驚，我唔係短炒佢好難「做」我

但好多老散鍾意短炒

如果你放stop佢一下就做你

係 支持分段撈底 用閒錢入

所以真係覺得開券商好好賺

搞好啲 IT 嘢就得

你google d 字眼都比人拎左黎big data

起碼唔係拎緊我D Transaction

有聽過有啲免費券商
啲交易直頭唔係喺交易所做

我只係知X皇、X德嗰類倫敦金公司
個 system 可以唔經聯交所
即係佢鐘意點 freeze 價、delay transaction 都得

咩呀啲 users 幾時入貨、出貨都 log 撚晒
一向都係
最少要keep 7年record

同埋你講果樣野叫老鼠倉
sfc既best execution policy有regulate

唔可以免費俾二級報價
有規定一定要收客錢(好似係)

一直都會, 你唔係以為得自己咁醒先諗到下話?